［以正視聽］話 ’中華民國旗=國民黨‘ 係對民主一種侮辱！！

連登好多舉中華民國國旗係侮辱台灣人其實好多都唔係唔好五毛分化，反而可能係香港獨派。因為有啲獨派KOL 真係咁諗。

中華民國係主權獨立既國家黎，仲要已經民主化左，個面國旗亦唔再等於國民黨專政既中華民國。

雙十係中華民國國慶，而現實仲係中華民國並不是台灣共和國，主張台獨既蔡英文係根據中華民國憲法選出黎既總統，佢就係中華民國總統，佢出到去舉既都係中華民國國旗而不是甚麼台獨旗。 無論佢是否主張台獨，佢自己都知道要專重呢個係事實。

要推動獨立，蔡總統可以修憲。
民主國家要修憲就要得到民意授權，一日沒有民意授權，一日都係中華民國。如果蔡英文用中華民國總統身份擅自對外改國號做台灣共和國，係違反憲法！呢啲就係民主憲政。

而台獨與否，分別可能只係在於國號、國旗同廢年號，政治制度可以不變，實際操作亦都不變。到今日民進黨已經執政左幾次都未推動修憲，其實反映民意主流係維持現狀。但民進黨死心不息，不用修憲正途反而不停整做小動作例如清算國民黨產同轉型正義等等.... 搞到台灣人覺得煩厭，亦都係因為咁上年九合一輸到一仆一碌。其實如果無民主制度制衡住，佢呢個政權一早做咗獨裁政權。而每年雙十節都有少數既人走出黎抗議話要去中華民國化，對中華民國抗議，但因為呢啲係少數，所以都反映咗主流民意係維持現狀。

但無論點都好，人哋有嘅係民主制度。無論台灣人幾對民進黨乞人憎又好，覺得國民黨對共產黨太軟又好，人地都係個Happy problem. 相反香港半獨裁制度，所有嘢都冇透明度，無署光。

政黨係手段，國家先係目的。唔好搞錯！
到今日仲講得出話’舉中華民國國旗=國民黨‘，係反映咗你哋對民主嘅無知，係對民主一種侮辱。

所以碌撚真係冇講錯，你哋呢啲人搞港獨真係死得。政黨先係目的嘅話就同共產黨冇分別。唔好反共返到是非不分，你地真係要小心。

push